警方昨放約800發催淚彈 148人被捕最年輕13歲

警方表示，昨日行動共拘捕148人，包括95男53女，年齡介乎13至63歲，他們涉嫌非法集結、襲警、藏有攻擊性武器等，其中4人被控告，包括2人涉嫌刑事毀壞、破壞交通燈。

警方又說，昨日行動中共使用約20發海綿彈、140發橡膠子彈、約800發催淚彈，有7名警員受傷，包括被鋼珠射傷等。對於網上有人表示，在街上見到警隊出動「銳武」裝甲車，警方說，「銳武」裝甲車屬於在大型事故中使用的交通工具，主要是防禦性，包括用作運送警員、裝備、掃除路障等。

警方又批評，昨日暴徒將示威包裝成不合作運動，騎劫公眾遊行變成極端暴力行為，反問是否要容忍有關無法無天的暴行，過去2個多月，他們已將社會秩序推翻，法治蕩然無存。

另外，警方提到，昨日的不合作運動中，共有117組交通燈被破壞，批評示威者堵塞多條主要道路等違法行為，極度擾民。

[懶人包]黑警記者會重點及拆招

2個月先1000，琴日單日就800dllm